IT狗 100萬現金 美國讀master定英國做野買樓好 求分析

緊係去英國

美國趕哂non us嘅developer走宜家
你去美國讀等收皮

邊度收到咁既料返黎？

100萬。。。

#3比我完全封鎖左

uk

簽證問題
linkedin大把唔係美籍都比人cut左

廿中
做IT
仲要有100萬

佢daddy真係好有錢

就係h1b問題
好多都搞唔到
結果被逼走左

Option 2 唔洗諗。

樓主用開咩stack
一樣想過去london搵機會

一定楝option 2，option 1唔洗諗。
當你去到top school讀CS，讀完出到黎先叫做真係開波。
你STEM攞OPT 兩年，基本上得大tech先幫你做VISA。細tech唔洗諗。
大tech 你又要同班印度佬爭，又要同班大陸仔鬥平鬥賤。
金融機構唔洗諗因爲九成都唔會幫你做。除非你真係好勁，唔係潑你冷水。不過如果你真係有佢所要既咁勁就唔洗係度問啦。

英國又唔係冇IT⋯⋯係，人工當然冇矽谷咁高。但起碼唔洗過五關斬六將，安安定定唔需要面對突如其來既額外風險。

100就唔好學人諗咁多啦

樓主同我個case好似，又係三大non CS/IT 做financial field 嘅software engineering

我都有BNO，又有一百萬美股，但我驚交過US/UK capital gain tax 幾貴吓

得一球收鳩皮啦

點解唔諗歐洲，英國人工都唔高。你高學歷都係諗工作移民，同你有無BNo應該無關係

美國預無得留底

如果你係ok叻，又喺top 10 top 20嗰d，唔洗最大嗰幾間公司你普通公司揾$100k-120k係冇難度，喺英國邊揾到咁多？仲要講緊起薪點
讀完Master你用F1 OPT可以做一陣嘢，到時可能又改例呢

廿中一百萬啫，又唔係一千萬

js真係好易full stack 我都做緊呢兩樣，好易上手，對比java冇咁多限制

$100萬咋喎。

唔洗諗一定係英國啦 衣家去美國讀master隨時有一年變左online course 仲要h1b衣家都停埋 一陣讀完出黎冇人幫你整仲麻煩

英國啦

咁你做多一年嘢, 下年9月先去英國讀書, BNO唔駛working/student visa, 你可以係英國半工讀, 仲有如果學費係收英國國民學費就可以慳返唔少

英國讀書會平過美國top 10啩?

冇stem都有一年OPT，夠一次機會抽吓H1B，雖則唔知成單嘢改唔改例
去美國讀完跟住去英國做嘢就肯定易過掉返轉頭
同埋英國大學嘅CS普遍上唔係咁夠美國嗰d，英國top嘅對美國top嘅更有一段距離

睇番background樓主只係好彩香港搵到finance工賺到下錢，如果去美國應該唔係幾夠fight

js係咪一定要識埋ts

但樓主個master都係cmu ucb呢幾間其中 都有機會掛

其實top10 cs 搵工冇難道，過半機會入big tech，fg 差唔多15萬連bonus

不過一切假設係武肺以前

武肺搞到好多人夢想破滅

我同樓主經歷好似
諗住英國讀番it related master 後搵工

去加拿大搵 入埋藉先過美國

求教
冇CS IT DEGREE 點入行

Tech勁梗係美國讀
完左之後留低stem 做FAANG
到時留唔低再過英國都得

點會唔請亞洲人？ 大把公司請
睇你係咩language, communication skills and problem solving skills 等

英國 因有BNO
美國依家唔比留學生留低，好大機會extend

搞緊印度人
H1b超過一半都係印度人以作弊（icc外包公司)方式取得
宜家trump搞緊merit based其實係好事

一定美國
Top 10+leetcode pass
一定搵得到工

利申 Seattle cs jj

美國讀完，去英國搵工

平日就一定係去美國。你講嗰幾間美國大學基本上畢業嘅人都去到美國最大嘅IT公司工作。不過而家Visa嘅情況有啲複雜，同埋而家疫情你都唔知可唔可以去本地讀書。唔心急嘅話就等多一年先考慮去英國定美國

london 都有faag

Us 個個state 都唔同capital gain, Texas 同Florida zero

睇你想要啲咩？

感覺美國對你黎講向上爬機會大啲 但risky啲
雖然讀完出黎可能都廿尾要同你細自己幾年既爭 又唔知留唔留得低
但始終top10 cs可以洗底restart既感覺 個人見識都多啲

英國就安穩啲
但講真英國唔多公司care你讀書background
可能你都搵到份差唔多既工
但如果想係想要入FAANG 就要諗下自己實力+工作經驗轉唔轉到

推 抗爭Mind Map #Twitter #國際戰線 7.11-12 初選 #取回強積金 #快閃文宣

樓上有ching講得好岩
去完美國想返黎英國搵野做仲得

唔需要擔心 opt真係無乜可能cut
h1b cut嘅只係唔批喺境外嘅人 已經喺美國入面係唔受影響
你要入到FAANG最緊要係搵到intern 一般嚟講intern都比較易搵 而且好容易會有return offer
利申Seattle it狗 啱啱攞到h1b undergrad唔係cs major

想問下degree唔係CS 點入到行做software engineer
求賜教 小弟想轉工

一百萬就算鳩數啦

正正常常讀完U，出黎做幾年野，中間冇亂洗錢，有用黎投資，係會有依個數

想知 +1

100萬正常啵

巴打你好 介唔介意講下你major 唔係CS同it 點做到software engineer ？ 係咪平時自己好勤力咁自學

廿中有100萬
it咁疊水

唔亂使錢又慳家廿中儲一百萬好正常啦

你試下寫個software就知根本唔會用到cs既knowledge
寫node+react，更加唔需要
講緊連O都唔洗識

做三年野有一球
仲要係寫react
仲要非cs出身
仲要有us top 10收讀cs
邊到正常

齋儲錢三年有1球都真係搵好多下

有錢

我三年先得一球人工咋wor

利申 非三大cs, 做緊fintech startup

美國 廿幾歲有本錢放手一搏

講真唔洗諗，top10你驚搵唔到工既機會好微，簽證問題我覺得唔需要太擔心（除非你係大陸人），一定係揀美國，不過我會揀快啲讀完快啲搵工

冇40k up一個月都幾難三年儲1M

美國大學讀CS 張CV靚仔啲嘅，但留唔留得低真係睇運，早排有IT朋友差唔多美國讀完master，同我呻嗰邊整visa有幾咁閪

雖然有d題外話

3年有100萬

1年儲30萬
1個月要儲25000
仲未計普通支出同家用
又要還grantloan
即係你一畢業差唔多3萬

如果係即係你好勁去邊度讀都應該係無問題
一係就屋企有d錢幫你出學費唔使俾家用等等，如果係就叫家人幫下手

做cs/it 唔去老美托7?

美國就間間學校都唔同
小弟本來每星期返2晚夜校, 因為 covid-19 依家每星期返1晚, 其餘部份 online 上
上網睇新聞如果留學生讀 100% online 既課程, 留學生的簽證便會失效, 要離開美國

讀完之後的就業證件情況, 我都係幾年前聽返嚟:

1. 以前小弟做 Mic 記, 坐喺我隔離既印度人, 佢好似 6 年既 H-1B 到期, 我聽舊同事傾計話 Mic 記幫佢由 H-1B 轉到 L1.
2. 以前小弟做另外一間科技公司, 坐喺我隔離既印度人, 佢係 L2 visa, 佢老公係 L1, unfortunately, 佢老公被 lay off, 聽講話佢地全家都要返印度.
3. 有律師講過政治庇護 (political asylum) 要來到美國1年之內申請, 詳情律師無講.

我聽人講搵工就應該美國會比較易啲, 但係要留低就有我剛才講了的 3 個情況囉
英國如果 BNO 新法案通過後, 就身份證件上就一定可以留低, 我諗在英國都要讀返過 master, 不過讀完之後未必一定會搵到電腦或相關既工囉

寫嘢邊洗master, 除非你想轉pm

啲錢留返佢，時間放響整好自己個github, 襯依家未爆轉去late stage startup好過啦

梳，認真咗

想問下香港唔考leetcode 嘢咁會問啲乜

英國啦, 始終身份問題影響你未來可唔可以留低
你有top 10 offer, 再報英國top u應該都ok?

睇project , white broad test

除番開都係一年草20幻
一個月三皮幾冇亂洗錢
正常都有啦

去英國，再係英國報master

有人唔做走去做IT

唔知有無咁誇
但讀完Master搵唔到工大有人在
一堆印度佬都要返印度食蕉
去英國穩陣好多

好多印佬比人趕緊

我一年前（721 左右）面臨差唔多抉擇，又系2x歲攞住百零二百萬，唔知走唔走好，最後我簡左去美國某西岸名校讀書，而家remote緊上堂希望快d有堂上啦

做三年 1m, 點計到一年儲200k ...

fg 三年一百萬係連登仔眼中都係正常

平均每個月要儲返差唔多28k

計埋讀書嗰幾年都有做野都未必得添 如果你只係打份普通it工

原來樓主先做左3年野
咁都幾勁

標準連登仔 fg 50k
top嗰d 100k
好似係

點解既？

簽證/個市淡cut人
好多印佬全家咁走

大公司都cut人？
我見好多細公司根本好難抽H1B
抽到H1b起碼要大公司先得
估唔到炒咁多人

英國啦。讀完書又咪留係香港

問下
leetcode 要操幾耐
搵工難度幾多
利申: 美國數學jj, 識c++

廿尾係香港做緊FAANG，煩緊如果過英國仲可唔可以繼續做
Internal transfer d手續好煩

連登真係臥虎藏龍

勁果批連登仔個個都係faang打工
Fg年薪過200k usd輕鬆啦

琴日講左BNO唔係一定批

原來美國而傢唔批h1b,前兩日sd左一堆仲有幾份有response

今年就算抽中左都停批

It一定美國
你識到既人有可能改變你一生

「幻」同「萬」咩情況下會同音？

the UK for sure, USA點計都係risk, UK係safety pathway, why not UK?

睇呢篇，leetcode未必係最好既interview prep source
搵FAANG工最緊要有好既intern，pass到leet就得

一幻屌幻幻

CMU Top 4黎
出好多system papers

做IT狗一定係美國，你睇下各大公司人工就知點揀